一名涉嫌暴動罪被捕中大女生獲德國政治庇護 但亦被難民營職員性侵犯

協助港人到外地尋求庇護的組織「避風驛」表示，一名在本港涉嫌暴動罪被捕的中文大學女學生，獲德國批出政治庇護。聲明亦提及，在難民營居住近11個月的女事主，曾受德國難民營的職員性侵犯。「避風驛」在聲明指，女事主本月14日接獲德國聯邦移民與難民局通知，批准庇護申請，取得為期 3年的難民身份，他們指這是反修例示威以來，首宗本港年青示威者於德國成功申請政治庇護的案件。聲明又引述女事主指，她在德國難民營期間，曾經因為情緒問題入院，亦被難民營職員性侵犯，指德國政府提供大部分生活基本需要。「避風驛」感激德國政府的決定，促請德國及歐盟國家考慮制訂全面「救生艇」政策。前年 5月，被控暴動罪的本土民主前線創辦人黃台仰及前成員李東昇，亦獲德國政府批出政治庇護。

2020-10-19 18:01:18

即係強姦？

推

就咁講「性侵犯」真係唔知發生乜事 , 視姦都係「性侵犯」

0803旺角非法集結罪成 判4個月

好苦

德國真係好中立

佢最親中又最幫社運人士手

係咩玩法

認真
Uber救護車+避風驛+袁爸+台灣保護傘

做一個全球性嘅香港政治庇護網有冇得諗？

避風驛本身已經係全球庇護網
德國（黃台仰）+台灣（林榮基）+英國（鄭文傑）+美國（梁繼平）

exact7ly!

可以點清算呢啲德國佬